{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066395",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0020923",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "박연 묘소(朴淵 墓所)"
    },
    "text": "忠清北道永同郡深セン面にある朝鮮前期の入れ墨朴燕の墓は1987年忠清北道記念物に指定された。この墓は朝鮮初期の文臣で明るい音楽家だった朴堧の場で、彼のチョミョンは凧であり、寝るタンブ、号はナンギェであり、本館は密陽(キョンサンナムド・ミルヤン)だ。朴堧は幼い時から嶺東(ヨンドン)郷校で勉強しており、その後はたくさんの官職を歴任し、世宗(セジョン)の時にはグヮンスプドガム製造に任命され、音楽に専念するようにした。朴堧は悪書の編纂や各種の雅楽用の楽器製作、照会、雅楽やフェリェア悪の製作など多くの音楽関連の業績を残し、音楽史的に大きな役割を果たした。彼の墓には墓碑とマンジュソク、上座があり、現在までも彼の遺骸が祭られている。お墓の前のナンギェサでは真影を安置し、祭享、している。",
    "QA": [
        {
            "question": "朴燕の墓はどこにありますか？",
            "answer": "朴燕の墓は忠清北道永同郡深セン面にあります。"
        },
        {
            "question": "朴燕は何をしていた人ですか？",
            "answer": "朴燕は朝鮮初期の文臣であり、明るい音楽家でした。"
        },
        {
            "question": "朴燕のチョミョンは何ですか？",
            "answer": "朴燕のチョミョンは凧です。"
        },
        {
            "question": "朴燕の寝るタンブは何ですか？",
            "answer": "朴燕の寝るタンブはナンギェです。"
        },
        {
            "question": "朴燕の本館はどこですか？",
            "answer": "朴燕の本館は密陽(キョンサンナムド・ミルヤン)です。"
        },
        {
            "question": "朴燕はどこで勉強しましたか？",
            "answer": "朴燕は幼い時から嶺東(ヨンドン)郷校で勉強しました。"
        },
        {
            "question": "朴燕はどのような官職を歴任しましたか？",
            "answer": "朴燕はたくさんの官職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "朴燕は何に任命されましたか？",
            "answer": "朴燕は世宗(セジョン)の時にグヮンスプドガム製造に任命されました。"
        },
        {
            "question": "朴燕はどのような業績を残しましたか？",
            "answer": "朴燕は悪書の編纂や各種の雅楽用の楽器製作、照会、雅楽やフェリェア悪の製作など多くの音楽関連の業績を残しました。"
        },
        {
            "question": "朴燕の墓には何がありますか？",
            "answer": "朴燕の墓には墓碑とマンジュソク、上座があります。また、遺骸が祭られています。"
        },
        {
            "question": "朴燕の墓の前のナンギェサでは何が行われていますか？",
            "answer": "朴燕の墓の前のナンギェサでは真影を安置し、祭享しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 249,
        "QA": 346
    }
}